
@misc{g2r_mtect-mte_nodate,
	title = {{MTECT}-{MTE} / {Formations} à {R}},
	url = {https://mtes-mct.github.io/parcours-r/},
	abstract = {Faire du logiciel R une nouvelle opportunité dans le traitement des données},
	urldate = {2023-11-22},
	journal = {Formations R aux MTES \& MCTRCT},
	author = {G2R},
	file = {MTECT-MTE / Formations à R:C\:\\Users\\Progedo\\Zotero\\storage\\BQXEYN7R\\parcours-r.html:text/html},
}

@misc{insee_utilitr_nodate,
	title = {{utilitR}},
	url = {https://www.utilitr.org/},
	abstract = {Le projet utilitR est une documentation sur l’usage du logiciel , née à l’Insee, destinée à tout utilisateur intéressé par la manipulation de données sans pré-requis de niveau.},
	language = {en-us},
	urldate = {2023-11-22},
	journal = {utilitR},
	author = {INSEE},
	file = {Snapshot:C\:\\Users\\Progedo\\Zotero\\storage\\U2FTP5L5\\www.utilitr.org.html:text/html},
}

@misc{barnier_introduction_nodate,
	title = {Introduction à {R} et au tidyverse},
	url = {https://juba.github.io/tidyverse/},
	abstract = {Ce document est une introduction à R, logiciel libre de traitement et d’analyse de données. Il se veut le plus accessible possible, y compris pour ceux qui ne sont pas particulièrement familiers avec l’informatique. Il se base à la fois sur les fonctionnalités de R “de base”, et sur une série d’extensions regroupées sous l’appellation tidyverse.},
	journal = {Introduction à R et au tidyverse},
	author = {Barnier, Julien},
}

@misc{vaudor_r-atique_nodate,
	title = {R-atique - {Analyse} de données avec {R}},
	url = {http://perso.ens-lyon.fr/lise.vaudor/},
	abstract = {Analyse de données avec R},
	language = {fr-FR},
	urldate = {2023-11-22},
	journal = {R-atique},
	author = {Vaudor, Lise},
	file = {Snapshot:C\:\\Users\\Progedo\\Zotero\\storage\\M6923WLK\\lise.vaudor.html:text/html},
}

@misc{larmarange_analyse-r_nodate,
	title = {analyse-{R}},
	url = {https://larmarange.github.io/analyse-R/},
	abstract = {L’objectif premier d’analyse-R est de présenter comment réaliser des analyses statistiques et diverses opérations courantes (comme la manipulation de données ou la production de graphiques) avec R. Il ne s’agit pas d’un cours de statistiques : les différents chapitres présupposent donc que vous avez déjà une connaissance des différentes techniques présentées. Si vous souhaitez des précisions théoriques / méthodologiques à propos d’un certain type d’analyses, nous vous conseillons d’utiliser votre moteur de recherche préféré. En effet, on trouve sur internet de très nombreux supports de cours (sans compter les nombreux ouvrages spécialisés disponibles en librairie)},
	urldate = {2023-11-22},
	journal = {analyse-R},
	author = {Larmarange, Joseph},
	file = {analyse-R:C\:\\Users\\Progedo\\Zotero\\storage\\V6297UKN\\analyse-R.html:text/html},
}

@misc{adjerad_guide_nodate,
	title = {Guide des bonnes pratiques en {R}},
	url = {https://linogaliana.gitlab.io/bonnespratiques/},
	language = {fr-fr},
	urldate = {2024-04-25},
	journal = {Guide des bonnes pratiques en R},
	author = {Adjerad, Raphaële and Galiana, Lino},
}

@misc{della_vedova_blog_2020,
	title = {Blog - {DellaData}},
	url = {https://delladata.fr/blog/},
	abstract = {Bienvenue sur le blog Statistiques et logiciel R !},
	language = {fr-FR},
	urldate = {2024-04-26},
	journal = {DellaData Transformez vos données en connaissances},
	author = {Della Vedova, Claire},
	month = aug,
	year = {2020},
	file = {Snapshot:C\:\\Users\\Progedo\\Zotero\\storage\\V74VQX67\\blog.html:text/html},
}